\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}

\title{Ex 46*}
\date{}

\begin{document}

    \maketitle

    \begin{proof}
        Vamos provar que
        \begin{equation} \label{Prova}
            \sum_{i=0}^{n}i2^{i} = 2^{n+1}(n-1) + 2, %Proposicao(n)
            \forall n \in \mathbb{N} %Quantificador
        \end{equation}
        por indução em n.

        \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}$ tal que
        \begin{equation} \label{HI}
            \sum_{i=0}^{k}i2^{i} = 2^{k+1}(k-1) + 2, %Proposicao(k)
            \forall k \in [0 \dots a] %Proposicao(K), Base
        \end{equation}

        \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation}
            \sum_{i=0}^{(a+1)}i2^{i} = 2^{(a+1)+1}[(a+1)-1] + 2, %Proposicao(k)
        \end{equation}
        

        \textbf{Base da Indução:} Vamos provar que $P(k), \forall k \in \mathbb{N}$
        ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.

        Isto é:
        \begin{equation}
            \sum_{i=0}^{k}i2^{i} = 2^{k+1}(k-1) + 2, %Proposicao(k)
            \forall k \in \{0\} %setBase
        \end{equation}

        Por um lado, temos
        \begin{equation} 
            \sum_{i=0}^{0}c^{i} = c^{0} = 1
         \end{equation}

        Pelo outro
        \begin{equation}
            \frac{c^{0+1}-1}{c-1} = \frac{c-1}{c-1} = 1
         \end{equation}

        Logo
        \begin{equation}
            \sum_{i=0}^{0}c^{i} = \frac{c^{0+1}-1}{c-1}
         \end{equation}

        Portanto $P(k), \forall k \in \mathbb{N}$ ao qual o argumento do passo de indução
        não se aplica.


        Portanto,
        \begin{equation}
            P(n), \forall n \in \mathbb{N}
        \end{equation}
    \end{proof}


\end{document}
